文匯大公屢跟蹤偷拍抗爭者 加媒：「記者」淪為中共監控工具

由中聯辦控制的《大公報》及《文匯報》，近年接連以「狗仔隊」跟蹤偷拍提供港獨的人士，手法引起外媒關注。加拿大《環球郵報》今日發表報道，指香港新聞自由已經被「武器化」，大公文匯記者淪為中共監控異見人士的工具。

文匯大公屢跟蹤港獨人士

去年12月，《文匯報》發表一篇報道，鉅細靡遺列出學生獨立聯盟召集人陳家駒由寓所出發，乘巴士到機場後前往台灣的情況。報道又指他與「台灣民主基金會」成員見面，除向對方介紹港獨組織情況外，也爭取得到該基金會提供的資金援助。

去年6月《大公報》亦發表報道，偷拍陳家駒到酒吧消遣及光顧麥當勞的情況，雖然未有拍到陳家駒有何不當行為，但該報仍刊出多張他與友人的照片，並在標題形容他「廢青醉生夢死」。

陳家駒指偷拍滋擾親友

陳家駒今日接受《立場新聞》訪問時透露，除上述事件之後，他在寓所亦曾發現有可疑男子在樓下守候，又試過在購物時被一名中年男子跟蹤。另外他多次參與活動後的行蹤，都被文匯大公記者追蹤拍下行蹤。

陳家駒稱自己早以習慣這些滋擾，但最擔心是家人被偷拍。他形容文匯大公以此手法採訪跟蹤，是為了滋擾他身邊的親友，「希望恐嚇你，讓你不要參與政治」。他亦指出有朋友因害怕被偷拍而有所避諱，這或會影響他的動員能力，故這類採訪手法成為本港社運人士的隱憂。

環球郵報：記者成監控抗爭者工具

文匯大公的報道手法，近來漸引起外媒的關注。加拿大《環球郵報》今日發出報道，形容香港的新聞自由已經被「武器化」。報道形容，以往大陸官媒普遍用嚴肅、官腔口吻報道新聞，不過由中聯辦控制的《大公報》及《文匯報》近年卻採用了新的手段，利用記者去監控抗爭者及異見人士。

報道又指，這類「狗仔隊」的報道手法，以往在娛樂新聞上很常見，如今卻用在陳家駒這類提倡港獨的政治人物身上。

梁頌恆獲私家偵探傳授應對方法

《環球郵報》亦訪問了因宣誓風波而失去立法會議席的梁頌恆，他形容文匯大公的報道詳盡得有如其日記：「他們比我的Facebook帳戶過要準確，如果你忘了哪天遇到誰或去過哪，你可以去翻查《大公報》。」

梁頌恆透露，從一位私家偵探中學習應對狗仔隊的方法式。他又指這位私家偵探已經為數十人提供訓練，但強調抗爭者的危險仍然不斷增加中，因為他們愈來愈受到報章的關注。

澳洲悉尼麥覺理大學（Macquarie University）講師凱大熊（Kevin Carrico）去年來港一星期，期間出席「公民社會發展資源中心」的論壇，卻被《文匯報》以頭版報道其行蹤。

他如今接受《環球郵報》訪問時，批評文匯大公是將香港尚存的新聞自由「武器化」，以達至其政治目的，「新聞自由被用來對抗那些，致力保護新聞自由的人」。

Xboxone Contana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。